\chapter*{Úvod}
\phantomsection
\addcontentsline{toc}{chapter}{Úvod}

Cílem diplomové práce  bude vytvoření kompletního měřicího systémů schopného v reálném čase snímat rentgenové, beta, nebo po přepnutí rozsahu alfa záření.  Zařízení bude vybaveno  1000BASE-T Ethernetem, pomocným USB CDC a programovacím rozhraním JTAG.
Systém se skládá z matice samostatných šupin. Šupina obsahuje 256 pixelů, každý o ploše 1 $mm^2$. Každý  pixel  obsahuje P-N přechod. Při zásahu částicí  se inkrementuje čítač. Jako rozhraní mezi analogovou a číslicovou části slouží PHpix čip.

V první části práce zkoumá princip fungování PHpix čipů a možnosti jejich vzájemného propojení. Dále je proveden návrh napájecích obvodů.  Druhá část se věnuje práci s přípravkem Red Pitaya obsahující zakázkově vyrobený modul pro osazení jedné šupiny. Jsou zde rozebrány metody komunikace se skupinou PHpix čipů a předávání dat do nadřazeného procesoru.  Dále je zde popis softwarové části problému, způsob komunikace řídicího procesoru a vytvořených periférií. Následuje popis pomocných nástrojů které byly během vývoje použité.

 \begin{figure}[h!]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{data/blok1}
    \caption{Blokové schéma zařízení}
    \label{fig:lblok1}
\end{figure}